---
# https://www.mkdocs.org/user-guide/writing-your-docs/#meta-data
title: Inicio
authors:
- Andrés Leonardo Hernández Bermúdez
---

# Repositorio de actividades - Redes - 2023-2

En este repositorio estaremos manejando las tareas de la materia de [Redes][pagina-curso] que se imparte en la Facultad de Ciencias, UNAM en el [semestre 2023-2][detalles].

## Entregas

- Cada actividad (tarea, práctica o proyecto) especifica si la entrega será individual o en equipo.
- Las entregas **en equipo** de `4` o `5` personas
    - **No se aceptan entregas individuales si la actividad se pidió para ser entregada en equipo**
    - Esto quedo definido en la [presentación del curso][presentacion]

## Organización de las entregas

Cada entrega debe cumplir con los siguientes lineamientos:

- Levantar un [_merge request_][merge-requests] para entregar la actividad
    - El _flujo de trabajo_ viene documentado en [la sección `workflow`][workflow] de la página del curso
- Los alumnos entregarán sus actividades (tareas, prácticas y proyectos) dentro de la carpeta correspondiente
- Cada tarea o práctica deberá tener lo siguiente:
    - Un archivo `README.md` donde se entregará la documentación o reporte en formato [_markdown_][guia-markdown]
    - Incluir un directorio `img` para guardar las imágenes o capturas de pantalla necesarias para la documentación
    - Incluir un directorio `files` para guardar los archivos adicionales de la entrega en caso de ser necesario

### Estructura de directorios

La estructura de directorios que se manejará para las entregas tiene una carpeta principal llamada `docs` y dentro una carpata para cada tipo de actividad: `tareas`, `practicas` o `proyectos`.

- Dentro de cada carpeta se creará una sub-carpeta para identificar la actividad (`tarea-1`, `practica-2`, etc.) y dentro otra carpeta con el nombre del alumno o el nombre del equipo según sea el caso.

| Actividad | Tipo de entrega                            | Nombre de carpeta
|:---------:|:------------------------------------------:|:------------------|
| Tareas    | **Entrega individual**                     | `tareas/tarea-1/ApellidoApellidoNombreNombre`
| Prácticas | <span class="red">Entrega en equipo</span> | `practicas/practica-2/Equipo-AAAA-BBBB-CCCC-DDDD`
| Proyectos | <span class="red">Entrega en equipo</span> | `proyectos/proyecto-final/Equipo-AAAA-BBBB-CCCC-DDDD`

- Restricciones

    - No utilizar **espacios**, **acentos**, **eñe**, **diéresis** ni **caracteres especiales** en ningún nombre de archivo o carpeta
    - Cada carpeta de `tarea`, `práctica` o proyecto deberá tener un archivo `README.md` donde los alumnos listan la documentación que se entrega con la actividad solicitada
    - Cada equipo creará una carpeta llamada `Equipo-AAAA-BBBB-CCCC-DDDD`, donde se realizará la entrega
        - `AAAA`, `BBBB`, `CCCC` y `DDDD` son las iniciales de los integrantes del equipo iniciando con los apellidos

Los directorios están organizados de la siguiente manera:

```
docs/
├── tareas/
│   ├── tarea-1/
│   │   ├── HernandezBermudezAndresLeonardo/
│   │   │   ├── img/
│   │   │   │   └── ...
│   │   │   └── README.md
│   │   ├── RodriguezPerezDanteErikSantiago/
│   │   │   └── ...
│   │   └── TorresRodriguezJoseLuis/
│   │       └── ...
│   ├── tarea-2/
│   │   ├── HernandezBermudezAndresLeonardo/
│   │   │   ├── img/
│   │   │   │   └── ...
│   │   │   ├── files/
│   │   │   │   └── ...
│   │   │   └── README.md
│   │   └── RodriguezPerezDanteErikSantiago/
│   │       └── ...
│   └── tarea-3/
│       └── ...
└── practicas/
    ├── practica-1/
    │   ├── Equipo-AAAA-BBBB-CCCC-DDDD/
    │   │   ├── img/
    │   │   │   └── ...
    │   │   ├── files/
    │   │   │   └── ...
    │   │   └── README.md
    │   └── Equipo-WWWW-XXXX-YYYY-ZZZZ/
    │       └── ...
    └── practica-2/
        └── ...
```

--------------------------------------------------------------------------------

|
|:--:|
| ![Pipeline Status](https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes/badges/main/pipeline.svg)

[workflow]: https://Redes-Ciencias-UNAM.gitlab.io/workflow/

[pagina-curso]: https://Redes-Ciencias-UNAM.gitlab.io/
[pagina-tareas]: https://Redes-Ciencias-UNAM.gitlab.io/2023-2/tareas-redes
[repositorio]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes
[horarios-plan-1994]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/20232/218/714
[horarios-plan-2013]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/20232/1556/714
[detalles]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/detalles/342071
[presentacion]: https://redes-ciencias-unam.gitlab.io/curso/

[guia-markdown]: https://about.gitlab.com/handbook/markdown-guide/
[merge-requests]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes/-/merge_requests
